港股REITS+香港電訊ss 財息兼收討論區 III

加入6823

近期表現都幾好

痴線今日全部食哂春藥咁

齋睇冇入睇咗兩個月都未落到手，成日覺得會有得跌先買，係咪應該分注慢慢入場好啲

關美國債息事

嘩 今日個市睇到我嘩嘩聲

同你一樣睇左兩個月

係呀。但都跌左成個星期。今日先突然升晒上去

個市無方向，你見呢個星蒵成交都縮晒就知，今日得 922 億，小心啲好，長揸唔急於一時。

星期

個市跌佢地就大升

我等左好耐
再橫行多陣睇下點

我都係呢個組合
+隻大貓

月供

6823 12.02 買 12.2 放左。。 而家升到12.58

又有新project又高息又keep住升，巴打做乜咁心急

睇嚟爆完呢堆 REITS 就連 14 都要爆了

我9.8入都仲未賣

一撚樣😭 果頭賣左 第二日升到hihi

LM

好彩上年買齊86, 626 , 900, 405, 435, 778, 808 , 1883, 6823
再加月供 2 , 3, 11, 12, 66, 823
收成期終於到 好感動

似乎同本地地產有關，連12,16都升到高位

見佢妹咁耐換左700.. 業績出左 睇住6823 升700 就跌 dklm

隻隻REITS都愈升愈有, 幾時先係時機入

點解唔分注

hkt 有virtual bank 概念
但應該price in 左

2月中旬買左

今日高位明日低位

你地都係用銀行戶口 收息？

地產相關升得好勁

巴打 打算長渣定點？

加入6823就咁多負評？

Strong hold!
財色兼收

Strong hold!
財息兼收

應該係唔抵得我哋呢一輪升得快

啱
炒垃圾股曬時間

6823

如果而家入6823點
定等12.4咁上下？

6823 10蚊我已經覺得貴，而家12.5

賺夠想其他人賺咩 賺到錢低調d做乜教識連登仔買
利申$9.8重倉 嗰時完全無人開post阻人買貨

有新項目不拗方睇定啲
之前12.04第一筆，打算分批儲

778 6823都幫我賺息又賺價

你指均價入? 夠資金一手手買, 想一次過

不問價掃貨啦
前途無可限量

你想賺息 佢又準備派息咪入 如果唔係就等佢跌下or 分注

無錯，而家所有指標都隊穿牆咁滯，仲有人叫不問價入，應該先前已經入左唔少，上嚟昆啲傻仔

點解我覺得仲有得升

今日REITS繼續有運行

市升定跌都係升

舊年10蚊個時richard哥增持左

而家個市都幾確定係牛一
已經連續幾星期有20-30隻大市值股創新高。創新低既得1，2隻
而且新高股一半係防守股。似足2016年
渣防守股既小心再升多浸會出現換馬潮。到時reits應該會回調
最緊要係做好資金比例配資

啲Reits最近升得好急
唔敢入住

港期期結係琴日喎

今日外圍結

成交額配合唔到講乜都無用

2016年成交額都好低。估計今年都有排磨。不急於一時
不過響個市玩得耐都好少純估升跌。重點都係放響資產配置。今季reits升太多點都要沽d

其實指標點樣睇好睇個人
即使係同一隻指標都可以有唔同睇法
舉RSI為例
好大部份人會拎RSI > 70為超買訊號
有一部份人會拎RSI > 50為強勢訊號
甚至有部份係調返轉，RSI > 70 先係入市訊號
依幾派人都各自搵到例子證明自己正確
但失效時就唔會拎出黎講
所以係咪應該100%信晒所謂訊號呢？
猶其REITS依類防守股，之前有位師兄我覺得講得好岩
睇佢個Yield，附合到自己理想既目標，揸得舒服，就算Touchwood坐艇都唔洗驚，其實已經夠

美帝同大陸數據都麻麻，而家 keep 月供算，要入嘅之前都入左，唔會再一次過加倉住，留返啲錢等調整再分注入。

RSI 只係其中一個指標，你講嘅 yield 亦係指標，但近排 REITS 無論你睇乜指標都穿晒牆，我就唔會而家追。

巴打睇回番幾多可入手？

此一時彼一時
美帝宣佈左唔加息之後
收息股係好似放下左心頭大石咁，放心升
而且短期方面，貿戰仍然未解，防守類股票有市場
長、短線都追捧下REITS係升得有道理
依D指標上睇唔到

其實好似樓價咁。租金回報越黎越低。越搶越貴
簡單d講。根本唔知點睇

錢唔值錢

所以平時見平就儲下，我唔鍾意高追，根本平時肯儲下唔會唔夠貨。

你唔怕坐咪依家入 我覺得派息後11.5-11.7左右買入

離場價10.8止跌

利申 9.5係某連登炒股gp叫過人大手買入 自己都放左 等見11蚊再搵位入

望過陽光同0778
唸住揾下有寫字樓，同大型商場既reits

1883 呢兩日升左上去

而家已經儲左3支月線陽燭
50天線又升穿埋250天線
真係轉左牛市

778係咪仲有排算
銀座 又翻新緊
格黎兩間酒店又話變住宅

機會嚟喇飛雲

牛市唔買reits了

有目標就係成功既開始

6823上年買落冇諗住放

823 有無咁勁呀

下個站100

點解咁多人中意買6823
年年派息比例都過100%
電訊行業仲要年年比錢換機器
然後過幾年又一次價格戰

435股東lm

香港電訊以信託形式上市，當中的契約條款規定，業務所得在扣除各開支後，「可分派收入」要100%作股息派送，所以從派息比率中，可見每次都有100%以上，而多於100%部分是將之前所賺的派出。

唔關事，可分派收入少左一樣會減派息，信託只係迫信託人有錢派時要派出去咁解。

倒升左

1883得澳門業務？

睇年報啦

6823 12.1入了8000股

其實778幾正
淨係鎖下車都有成球

就算唔係，商場停車場都fat fat

唔係

賺得幾舊水

我想知係咪鳩左 今個月五號買既

長揸唔驚啦

想問下大家點睇隻87001 我個人幾睇好人仔來緊唔會再點貶值 見隻野派完息好快已經彈返上去未派息前價位咁制 想入少少收下息

睇吓個年期先，贏國非住宅物業好多係30-50年leasehold，仲有幾耐先? +X哥都理呢隻，同埋要冥幣買賣

唔該巴打 我見好多人都講個物業到期問題 所以我諗住都係揸三年左右賺息搏佢唔好大跌就走算，其他REITS好似隻隻都好高位，唔太敢入

87001 點會平過 778、435，你睇下佢盤數先

咁睇來都係再做下功課 深潛學下野先 thanks

終於回番D

今日真係到14爆了

你垛買reit用銀行定證券行買？

銀行

證券行

長期收息邊間好，穩陣

拎出嚟

PS 大家留意每間行收息手續費都唔同

435 個圖好似幾好

買到咁散既？個倉好大？

好細，咁多隻加埋都未夠一球

真係dd

一球拆咁散咪好煩?

如果唔係實物， 收息嘅手續費蝕好多

如果有一球，都應該只買3隻。。。

中銀月供好似免收息手續費

有實物，不過收息都係30蚊一次啫，何必咁計較

808係咁上.

3 823 究竟 進攻定防守

808同1881都破頂了

1310 HKBN, 有冇CHING留意開？ Beta低，有growth, 有cash flow, yield around 4.5%; 但比PCCW HKT貴

冇留意開 pb點解咁高

短炒走得 長擺嘅過眼雲煙

樓主一講完6823連跌幾日

跌多啲
等緊入市架

冇9蚊唔洗諗

幾個月後喎最少 ？
其實佢個週期係因咩原因會調咁多？
新手無知

明明長渣回報好高,點解要短炒 3 同 823?

啱呀 長揸

因為好多人都冇耐性

而家等個市跌返 10% 先算

3同12年年十送一

十送一後每股派息仲有得加

呢啲先體現到複息效應

利申：四叔打手

我最初月供就係供12號，貪佢每年係四季開股東大會

405差2仙破頂

9蚊

好難9蚊 11都值得入啦

幾個月前先9個幾
細佬richard lee就10蚊左右大手入貨
9個幾先諗加持啦

今年個倉算係咁，只係跑輸恆指少少

諗住12蚊入場

HKBN隻股我無留意開，但間公司CEO話自己市佔率高 之後計劃每年都加舊客錢，我就上年三月頂唔順轉會去左HKT啦，呢種招數做生意明趕舊客

楊續稱，現時住宅寬頻客戶有88萬，已成功達標，故未來會開始加價；至於商業寬頻及流動通訊服務則會繼續以具競爭力的價格吸客，而自己亦會全心全意管理這兩個範疇的業務。

sorry私人恩怨黎，佢個CEO咁撚識做生意包你無蝕

巴打呢個係咩野app 來？

Ticker

一開始夠膽死加我50%
但得個吹字，企得夠硬，佢隨時減畀你
上次續都係去到原價就收手

一年來贏恆指10個%......

呢個乜嘢 app?

Portfolio trader

錯post sorry

808除淨

陽光房產基金(00435-HK)被Silchester International Investors LLP於4月1日在場内以每股平均價5.8894港元減持37.4萬股

二球幾港紙貨
呢到一個ching都有接到啦

新手唔識想問，6823個周年大會有個特別事項討論供股，係咩一回事

你拎份agm circular逐粒字睇清楚先講喇

今日坡妹好多reits特價
忍唔到手入左

好多做緊特價

有冇推介

435今朝最平有5.71 依加貴返 睇823

唔係做緊特價囉，只係嘔返之前升得太多姐

6823 仲有得跌，快啲落返$12 我就入手

各位點睇用增長未來股 3手788換一手廢青收息股6823

等緊大特價

冇事喎

435係咪入得
已經穿左50天線

除淨前收割左808
點知435倒頭跌，仲要連跌幾日
琴日仲5.71入多手諗住溝淡
原來低處未算低

中午前 5.7入了一手

435 唔夠靚 派息唔係每年都升 5.66 都覺得高 等佢再跌下先

但佢有升幅喎，同823好似

接近5.6會再買

778強勢不再

我想佢跌

計前景 其實 6823 係咪會好過 1310

起馬去返5厘先入

435租務數據唔錯bo

租金增長

仲跌

快ready好

我未ready琴日買左2皮要儲多幾個月錢

我都準備咗一手錢 想再入

驚乜
跌果少少

上年呢下大插係有咩事?個時未開始睇呢隻

貿易戰打到最火熱個陣呀...

qq都落250啦

係呀
十月股災

美國預期加息
睇返其餘reit 11月左右都係大跌

哦岩岩11月先開始學睇股票

咁你岩岩學就月供股票
同埋又一手手買REITS
冇行冤枉路真係好彩

上年第4季香港十幾年黎終於加息一次， d 人預期會跟美國慢慢加息，變左收息股同公用股跌
今年美國話唔加息就火箭咁上番去

升

跟啤巴學野

屌，諗住12先再加，點知又去

咁你又12.3加注
而家有幾多手

12蚊再吸啦 唔洗咁急

上個禮拜set 左12.24入兩手
到星期一唔記得set 左,又set 12.2入兩手
點知一跌全部入晒,仲諗住有排坐
原來錯有錯著

呢樣真，6823其實好難捉摸

入左3手435
快啲跌多啲

等佢5月除淨

要對6823有信心

778又跌

唔跌點儲貨

今日坡妹reits一樣特價

貪平一加即艇

留名 感覺上REITS 好似穩陣啲咁

778
當出面人人講788 時候
我睇778

買唔起樓咪夾份買物業收租

6823新高

435準備大特價

5.66 入咗注，再跌就再溝貨

巡視物業

435 5.6以下可以嗎

燈到即刻升返
幾個仙就算鳩數啦

6823搵位再入多5手先

405好野黎
唉屌 我都唔想連登日日推reits post
推高哂d價

52 呢？

大快活？ 我只睇地產股 其他無興趣

你個名

有興趣不過pe有啲高

好小姐，得個幾毫
有信心

買62好過，可惜又52週高

405 係咪好野就見仁見智，佢估值過高呀，
大陸股佢前途係ok 有進取 但佢負債高 同埋佢母公司會賣d 爛野比佢接， 405 好處我覺得係佢派人仔息 我信人仔匯率會再升咁 405 低過5.2先會諗住入

778 現價合唔合理? 見佢跌左好多日

我只係覺得佢hold緊靚貨
咩價入咩價出我no comment

778，405 做緊特價，玩在幾個月股，都係呢類收息股最穩，又唔駛成日睇住個市

感謝祭特價時段一早己經過左，之前做九蚊

405前日除淨麻

過5 厘就入得，儲定貨

5厘係點計？

點樣計幾時過5里？

各位師兄，想問問435管理費點樣收，同埋收幾多

我打去富途牛牛問佢又講到唔清唔楚

我睇過financial statements 好似都搵唔到，唔該各位指示下thanks

發新股

富途唔答係正常

對上一次一手派二百幾蚊息？0.294*1000？

你試下睇上年全年派息幾多再除股價

可唔可以講多少少，佢答我話日日扣，例如一年管理費365，佢就每日扣一蚊。。。

管理費係收間公司 已經係公司盤數入面 唔會再額外收你錢

你自己做下功課先啦，乜都問

唔該哂，咁同買間公司股票無分別了，仲慳左印花稅

睇左原來都要印花稅

勸巴打睇熟錢家有道再買

冇事嘅

收到，唔該晒

連股息點計都唔識嘅都買...
不安

唔識計買呢啲好，起碼死唔去先

想問下你地係咪將資金買哂reit?
會唔會買下其他增長既強勢股的，例如1299呢d

啱呀 好過衝入去買妖股

當然有其他非地產股

資產配置最好分三部分
增長動力較強、息口回報較高及現金

因為一般人嘅戶口借貸利率高
唔留現金就算有靚貨想入，用孖展買
隨時得不償失

歷史證明盲毛都衝入去買嘅時候就係離場之時

走幾多手啊？

除淨前一天啦

唔太準，佢包埋特別息

呢個真，上yahoo search 會準確少少

點解要走？
申利有貨

多唔多人唔理股價只買不賣的？直到退休收息過活？

只要基本面不變，理應持有產生現金流的資產，等同你買樓每個月放租有幾千蚊，你覺得升值左你會唔會放？

我試過放左823 ，諗住回調再買返，點知一放就入唔番市😩😩😩

不會，開始學長期投資，希望建立一個1m -2m倉，8000股6823係第一注，如美股回調再入台積電及BA

除非有大幅變化，令整體經營狀況、優勢被取締
否則止賺等同為自己資產、財富增值嘅空間設限

手執405 435 6823各兩手

走咗係咪有更值得擁有嘅資產？
同時要考慮整個組合夠唔夠分散同抗壓能力
要知道現金係每日蝕緊時間值
喺低利率成為常態嘅今日
能夠持續產生現金流嘅資產
長期價值將較現金為高

435 好硬淨

上得連登都係鳩吹多，有錢搵使乜喺度教人，喺度問兩句就搵到錢就無窮人啦

依家個價咁高衝入黎接火棒 用幾年嘅派息彌補翻價位同手續費 個啲錢咪當交下學費促進下樓市發展

前兩日第一次月供 3 823 66 每隻4000
由4月開始 會記錄 每個月供款直至去到出年4月

怕中間要用錢

出入多反而蝕

如題，咩位入 reits
435, $
778, $
808, $
822, $
6823好？？ $

點解唔加埋2638

有邊隻兩燈推,自己睇路
宜家果堆都幾正,不過見升個個開PO講
果堆沉淪左好耐先有今日升輻
佢一跌蝕幾百蚊,個個連登仔牙咁痛啦

全部現價入就ok

仲要大手大手咁入

自己想價位買就咩價位買

5.78入左435仲未返家鄉

睇咁短

今日高位明日低位
all in

唔止蝕

之前最多跌2.3%，巴打你平時係咪好早止，我新手人地建議set 5%止

5%先止蝕 人地玩你炸

全線減價

6823 係咪入得？

邊有

95折 價

778 $10.08 入左手

好靚喎個價
有無人入？實發發發發

入左2手短炒下

都唔知加邊隻好

邊隻跌得多咪入邊隻

即係6823

幾時先跌穿12

all in

本來想加2638
諗落都係忍下手先

reits都止蝕?想短炒就咪入啦

應該愈跌愈買

如果reits 真係跌到仆街 應該開心都黎唔切
因為終於夠錢買樓

七蚊都嫌高

REITs應該係睇管理層同大環境轉章
睇價止蝕或止賺，之後好似領展一去無回頭就好笑

減派息即股要黎做乜

跌過咗咪抵
當派息打八折 四厘半 都要7.11 仲要未計上年派突

睇中其他就轉啦

花無百日紅 人無千日好。。。

778好吸引

778should i溝淡

激安大特賣

唔使跌到仆街，假設最高位入 778，而家已經跌左一年股息。

想穿埋50天先溝，9.93唔知落唔落到

溝

早幾日隻435穿左入左貨
依家佢仲跌緊無眼睇放埋一二邊

逢跌加沽

435唔係跌多好多啫，仲係50天線附近

調轉咗？

sor打錯字

逢跌加持

巴打均價幾多今日回返哂，大奇蹟日

隻778 跌返買入價十天線

6823 唔跌架

點解好似冇乜人講信和？都有成6%息

上年特別息
地產商同reits唔同

唉屌貪心想9.93先入 又彈返上去

其實...過多個幾兩個月，應該回番，無謂而家高追

Agger 睇個勢回緊

乜都唔識 但係睇你地啲對話入左5手778
10.020

10.1入左2手，等跌多d再入！

點解唔等下hsi落破29000先入

逢低加持

等除淨

大股災REITS都會跟埋跌，個陣就可以望下有冇筍貨買

我見到778個價都幾穩下唔會大起大落

1個月升成2蚊
以reits黎計 算大

其實大部份reits今年都係同大市同步
6823就差大市5 ％左右

778 入唔入多少少?(平均9.23)

表現一差幾日 ，就靜咗好多

778 真係回緊

好想入岩岩穿左50天線

好想入

仲有得跌

有人taking profit 去炒其他股

778跌多d

連燈仔唱乜跌乜

2778跌得最勁

778 2778 2隻都有 仲要前日先入左好多手 今日就跌

可唔可以整走6823
求下你

778跌到冚家鏟

正

激安特賣

等9蚊

收市追左一手778

咁又太貪心

得唔得呀9.8尾?

屌你個閪778咁快又彈返上去

兩仙 ，講到兩毫咁

快穿9.9我要入

逢跌就買 778加油

巴打有冇咩總則去買778？ 例如跌幾多先買？息率去到幾高先買？
睇你有咁多手，應該留意左778一段長時間，應該有d 心得？

我都有揸 778, 我心得係 你要識得睇reits 如果估值， 睇佢每年派息有冇增長，地段睇唔睇，折讓率，負債如何，你都係做下功課先

其實reits比其他資產型價值股已經簡單得多
除左直接睇PB ratio, 負債
重可以睇埋入面資產類型(如778 係屋苑附近商場, 808 甲級商廈, 435 乙級商廈, 405 內房), 出租空置率, 一般市場息差
其中息差係最重要，market risk free假設 = mortgage rate % (因為mortgage 有 deposit linked) 即 P - 2.75% = 2.375%

真係長知識！
我問緊巴打逢跌就買既意思係...跌一毫就買定跌夠一蚊先買。當睇得耐特定一隻股票，唔多唔少都知道佢回到大概咩位就會停。
鬼唔知要做功課咩，唔係淨係reits 先要睇你老吹果d,隻隻股票都係咁做功課。功課我唔敢話做得足，但一定有做，淨係計估值，10蚊都係合理價，但貪心d， 想睇下有冇特價lor. 串人前請自重

你果d 功課係咪未做夠定做唔0岩呀？
數還數，計左都要睇埋個勢。
（當然：你有錢入好多手唔置在另計）

其實係！ 簡單好多，同埋貼地好多，睇完年報（財務上數字），有時間去睇實地觀察下（日常營運）就知。

唔覺得佢係串你，唔好咁敏感

冷靜啲巴打
我自己既話基本上confirm唔加息既話
5.5% yield +- 808 435 778基本上可以直接掃
但最主要我係根據portfolio百份比
778 + 808 + 其餘兩隻重磅 = portlio 40% - 55%
其他就按自己分析去細分4% - 5% or under 4%

808同405會跌到幾時

我同你既結論差唔多，5.5% 係主要考慮點！
舊年跌到8.6時，真係堅開心掃貨。

另外，原本都冇野，我激氣在於，佢之前打果d 當佢發表下，最後果句擺明就唔駛打出黎。

歡迎大家有建設性既分享交流。只要唔好加多句做下功課先。

串唔串，就唯有當時人先知。
冷靜d 諗，唔同語氣講依句「你都係做下功課先」，應該都有唔同效果既！

可唔可以講多少少果D數值代表緊D咩?
例如息率係講緊買左嘅回報大約有幾多
咁CHING所講嘅估值、折讓又有咩影響?

睇份年報都可以花一兩個鐘，再加埋其他資料搜集及睇歷史數據，要研究一隻股票花幾日絕對唔出奇，你上嚟問兩句就想有人塞錢入你袋，人地講事實叫你做下功課我唔覺有問題。講真我睇左幾個鐘文章，做乜要喺度答你？

咪派膠la
首先，我唔係問佢，佢亂入答都唔緊要，唔駛講最後果句。
第二，咩叫問兩句就想有人塞錢入你袋？ 你自己明唔明發生緊咩事？ 做左功課就唔可以上黎問下其他人意見？咁大家係依度做乜q? 依度唔係討論區咩？O岩傾咪講兩句，唔o岩傾，咪唔好應lor。問一句，就話做下功課先，又講到不勞而獲咁.....

估值呢就係睇財表入面，投資物業入帳既價錢 除 樓面面積
得出大概既呎價再去對比同級，同區既物業呎價
就會知到底係undervalue 定 overvalue
大部份老牌股既物業都係undervalue因為税務問題
例如:合和 nav實際上應為過$100,但佢入帳只係入 $66，結果 $38.8通過私有化

折讓就係講緊price to book ratio
即 market price 除 nav
如果細過1 就係discount，相反就premium

Yield就有分current yield, leveraged yield同yield on cost

根據歷史成本入帳其實有so
無喇喇重估賺咗要俾稅
反正唔做都係照咁樣收租
而有啲靚地段又唔會放俾其他人

琴日5.23入左2手405

根據會計原則，自用物業可以用成本價入帳
但投資物業就要每年重估
不過，就算每年重估，有啲公司會玩野夾硬用高於市價重估入帳去推高nav推高股價
亦有啲好似合和咁用低市價重估入帳隱藏價值
所以結論都係要識分析識睇

壓低nav先最仆街
炒高你可以贏住走壓低你走又唔係留又唔知等幾耐

無嘅，佢壓低NAV但照派到息
呢啲公司你要佢大搞一樣有難度

可以高於市價？
咁搵測量行做咩

測量師行都係收錢做野架姐
正如會計師都一樣

我以為你話可以報一個高於測量師估嘅價

近期新聞有

你睇下就知佢地好好人

其實Reits做高NAV冇咩用，大家都係睇佢收到幾多租姐

啲估值方法，入面有啲parameters唔係定死嘅
要做高啲，但又唔太離譜係絕對可行

雖然呢個post講reits，但其實如果揀得中折讓股
佢賣野派特別息果啲重正

做靚盤數引人追貨
股價升管理層分花紅

買收息股例如reit,係咪年紀愈大應買愈多？
如果年紀輕，係咪唔應該買咁多收息股？

咁你如果話買增長股唔收息 想煲大個本
呢啲都係考眼光
有啲人可以選中幾倍股
有啲人可以選中不斷跌到返唔到家鄉嘅股

睇你個本有幾大
本大既通常會有一舊買防守資產(樓/收息股),進取個part就算輸晒都唔會輸身家

都睇個人性格
有人唔想要風險寧願定存添啦

我老母選擇放人仔定存，我就買Reits

多謝你指教~
勁有耐性

823 778 405 隻隻都唔錯

其實有兩隻兼得既方法，有好多大折讓得黎派息穩定又高
甚至用資金配置既方式都可以做到
依家用緊槓桿買隱陣既fix income再配搭大折讓股
依家bond / preference share + 港股 (reits + 大折讓) total 31隻
比例係 1:10

槓桿仲有so?

778 現價okay 喇

跌返曬落嚟

always

下降軌仲未見底。

債基梗係瀨野啦，好多高手都講過債基既問題
例如starman

至於做唔做leverage，用幾多槓桿就睇你自己對自己信心架姐

睇番原來係hold 36隻，唔係31數漏左幾隻
按平均annual ROA ~ 10.6%

又上返10蚊

今日dl都入唔到

一跌市reits又升

揸緊 778, 808, 2778 完全無理過佢

諗緊加碼定轉馬好

long run只要佢pb 低過0.8 換馬永遠唔係正確選擇

咁加碼黎講, 我呢3隻又點睇 ?
778 (10手 @ 8.5)
808 (12手 @ 2.8)
2778 (10手 @ 4.5)

個買入價係好靚仔
但同時證明左你冇不斷加注
如果778以5.5%樓上不斷儲貨為目標，
個買入價唔應該係$8.5咁低

有時買入價低，你睇落去個心會安落啲舒服啲
感覺ROA高啲
但當你唔係跟住個市場利率去入貨，反而係睇個買賣價去評估一隻股票貴定平
就好容易會出現升果時唔夠貨，
坐艇果時就一大lot

6823近排食晒屎

等回就入

回到咩位？等除淨？

我等緊除淨

不問價加注808

30萬點樣買好, 本身我諗住每隻放多10萬落去算

見巴打對reits 好似有d 研究咁

when ??

呢個下降軌係點睇出黎
之前有巴打講過係睇50天線 當時係9.93
SOSAD 我10.08買左 而家上唔番去 日日睇都勁無奈
不過諗諗下長渣 收益率又過5%
賣番出去手續費仲金 所以都無賣到 諗住遲D溝淡佢

REITS 或者 SS 其實係我心中分左好多檔次
由上至下排名,純粹自己意見:
823
(我都覺得係最好,但每次我有錢時時機都唔岩,我冇貨)
778 / 435
(兩間管理層其實都好多動作提升股東利益,例如賣物業,回扣註銷等等
而且物業性質黎講比較貼地,如 778多數係屋苑商場, 435乙級商廈,一般當個市大跌既時候個空置率都會比 甲廈 / 酒店 / 大型豪華商場等低, 簡單黎講就係安全
依家個價黎講 435 得 不足5% CURRENT YIELD, 778相對上比較吸引
但如果以5.5%為最低限度既話,兩隻都未夠吸引)
808 (物業多為甲廈, YIELD有 大概 5.4% 算可以接受, 但基本上唔似778 / 435 咁管理層冇乜動作提升股東收益)
2778 / 1270
(0041 鷹君將 朗豪坊 + 朗豪寫字樓 + 酒店分拆3份 (2778, 1270 , 41), 2778 YIELD 太低得不足 4%,唔足以套息, 1270 YIELD 係高有6%,但業務係酒店,收益好唔穩定而且放棄分派剛結束,以前買落時YIELD有 8%以上)
405 / 1881 / 87001 / OTHERS
(405, 87001 都係大陸野,我個人黎講冇乜興趣, 1881 同樣都係酒店業明顯業務質同量都比 1270差, 唯一比1270好就係 1881 係 REITS, 1270係 SS, 其他如 2638 同 6823 PB ratio > 1, 冇折讓既情況下我基本上唔會買, 除非佢有D好特別既因素, 否則期待佢賣地 / 改變土地用途 / 起廠等等等等,市場上有太多更好選揀.同時又有DISCOUNT)

至於你問我點買幾錢買,其實呢個問題唔應該問人
應該問下你自己,自己既WACC係幾多,有冇LEVERAGE,有冇LOAN, cost of debt 係幾多,預期自己要幾多賺幾多yield spread
利申:持有 778, 808, 1270, 1881

巴打堅分享左好多👍🏻
我覺得reits 係主要考慮穩健既話，真係你頭果3隻就好，（當然不是現價），其餘既，真係一係質素唔夠，一係比較多其他風險，考慮其他股好過，除非真係平得好緊要。

另外，最近有留意1972 同16，兩隻質優，亦有收息股潛力，但息相對少同風險比reits 略高，之後回調可留意下。

1972唔錯 收租比例高 物業質素好同埋仲起緊新嘅收租物業

778又食春藥

幾個月前見到16 $100
我揀左加注第隻，好彩結果都唔差
如果以依家個價既話好難買了，如果見到 4% yield既話我都會gogogo
依家派緊 $4.7股息，4% 即 $117 - 118
大發展商，低負債 (23.8%)，又派4%
真係諗起要扯扯地

1972既話我會揀買母公司87，折讓大啲，派息又高啲
如果2.6% 你接受到，不如睇下隻 41 鷹君
一樣冇乜負債 (28.7%)，折讓大過1972
利申 曾經有過87，依家有41

但16,十年都好似冇升勢? 只係 9x -13x 徘徊
唔似得恆基有得升?

發展商同收租股係兩樣野黎，
發展商既地

唔小心禁左出去，
發展商既話土地儲備入帳要睇佢準備起未
如果未佢個估值會undervalue，
reits呢類收租股既物業一般每年都會重估價值
好多時nav升左，個股價都會升番維持個PB ratio
但如果自用物業 / 土地儲備好難會完全反影係nav到

加上土地儲備除非你係專業人仕，或者對投地好熟
否則一般我地都只能夠用政苦賣地個價去粗略估價
簡單啲黎講，reits類個價同market拆息，同佢派息有關
但發展商就要睇地價 (但好難去評估)

Lm手持778
等緊435回落

又唔撚小心禁左出去
至於16個價我唔敢講佢會點點點
但我自己會睇番其他同行業股票既PB ratio 同埋平均既yield
睇番 1 17 12 呢啲 PB都係大概0.7x
所以呢一刻唔會覺得16有比較平
反而其他次一級既，都重有平野可以買

隻1998 派完息諗緊好無減持下

1997 先岩

鷹君仲係度玩緊爭產
管理層未必有心有力攪好公司
可以避就避了

如手上乜 REITS 都無一定係先考慮主打甲級寫字樓嘅 REITS，乙級空置率一般都係高於甲級，就算有一兩年反 cup 甲級空置率高過乙，但好快又會追得返。同買樓一樣，高級靚地段根本唔憂無人租。

其實我既睇法係掉轉，
正因為佢爭產先會有咁平既價
Buy ahead先有錢賺，如果爭產解決左就唔係呢個價架喇

近年反而係乙廈空置率高過甲廈
但經前幾年係乙低過甲
按平均五年計 甲係 7.9% 乙係 8.2%
其實相差係好細，但管理層上 435 完勝 808
(雖然我沽晒435, 得番808係手)
我都做錯左決定

其實我想入16好耐，因為冇揸地產股
巴打你認為月供佢好冇？咁就唔理佢而家係咪高位

no.comment
呢啲野要自己決定

你睇下郭氏三兄弟持股，等郭老太百年歸老，到三兄弟子女接手可能又要爭一大輪。四大地產中 16 交棒做得最差

爭產咪好囉，冇呢啲非財務性因素又點會有平野買

btw 巴打有冇玩ticker個大數據

我覺得12行緊16既舊路，都係建立緊自己嘅收租王國

16十幾年前開始整自己個收租組合，而家租金收入佔比都唔低

12就近十年先開始，中環美利道都未入伙。出租埋，每年收租個舊同16都有得比下

823 個息咁低，但你認為係reit最好，即係睇好佢未來幾年至十年，股息都可繼續增加得多？多謝你，講得好詳細，近排好少見有人咁分享

我對鷹君既管理層...好有保留
就算爭產前，都好似淨係做到守業，冇咩新項目

我唔係講緊現價，係講緊佢既價值
現價太貴，我都冇貨

的確係，做法守舊同14一樣
但作為組合其中之一其實冇問題，個portfolio派息有bond / reits拉高
依家average都有 5.5%
主要係等佢風波完左，睇佢會唔會賣資產等等

樓上有巴打提1972，啲資產靚仔
加上肯發展手，唔似香港大部分REITs過分保守
唯一唔好處真係派息太低

有好野都呀媽食先
所以想買有發展嘅reits買823好d

呀媽有地產？

你估四叔有好野買
會陽光定恆基揀先

以為你講1972

問題係爭產如要打官司可以搞十年。

我講拆出嚟果d

乜仲 work 咩？我入去無數據出

只要唔個財務因素，就算未爭完
個價冇耐就會回復正常
始終爭產只係影響觀感，對公司係冇影響

我都見唔到有數據，所以問下你

掂啵

正喎

咁隻6823 有排都唔回....

依個睇法好樂觀
但如果公司內有派系鬥爭
基本上唔可能對公司營運無影響
淨係傾點樣發展一個項目，邊個負責拍板都有排拗
內鬥未完，對外好易錯失商機

太古地產暫時而家都冇乜喺香港嘅新發展項目
過往幾年賣咗又一城同埋太古城3座4座
作風相對保守，個格開始似希慎

諗太多財表以外既野喇
財務報表以外既野所做成既misprice係機會黎
我係一個價值投資者，就只會以財表數據做評估
而進場既"機會"就係當有好似你地所諗既依d事件出現做成既mispricing
就好似34 九建 海一居件事咁，果時又話驚同澳門政府打官司，又話要驚有機會要賠錢
但事實就係呢件事本身對佢value可以話係冇影響，
其一，就算要賠都係好多年後既事，件事已經price in晒
其二，呢件事錢保利達已經收晒，就算額外要賠突，當中要賠既金額對兩間公司黎講都只係一個零頭
其三，呢啲首期既錢 / 訂金，經過咁多年既reinvestment，個投資回報隨時已經cover左一大部份

對我黎講，場外因素係機會 (當然都要考慮是否風險)
但如果因為場外因素去無視一隻股票既value
就有啲本末倒至

巴老作為最出名既價值投資者
佢都會睇管理層質素

當然每個人有佢唔同既睇法
但市場上有咁多選擇可以揀
依個"misprice"所暗示既風險我覺得不必要冒
1972息率差唔多，資產質素又贏成條街，相對吸引好多

巴打誤會左,我唔係話管理層唔重要
我既意思係佢到最終個官司打成點邊個拎到TRUST入面既股權係唔會影響到佢現有既資產
而依家佢既資產係不合理地大幅度折讓緊
佢最終股權誰屬，並唔會令佢現有價值下跌
只會對佢未來價值既升幅有影響 (正 與 負 不明)

佢哋太古坊唔係仲有一兩幢會入伙
希慎銅鑼灣大地主，唔俾人抄家夠食過世喇

太古坊仲起緊

得幾手貨仔 .. 如果睇淡走唔走曬好

仲有小輪呢隻現金牛

利家家下都開始轉變係大埔同人孖份起樓

嚟緊兩年好似冇賣樓入賬 盈利應該急跌
但大把現金派息

知呀，所以話仲有增長空間嘅
加上佢啲地段算靚，純收租都夠做

啱 等緊位入

佢船務搵既錢已經cover返每年派既息
股東大會都問過，管理層話會用船務搵既錢同收租返黎既錢keep住派息
另外既現金就keep住投地起樓有機會就會派特別息

隻34，我擺左係watching list.... 定左個價想入...但跌唔到價，冇入到...

巴打睇埋股東大會
以恒基作風就算唔夠cover都實維持派息

Hold左就黎3年，第一注 $7.3

個年仲撞正連登仔去食午宴變收餅咭

識野
但小輪作風太保守，又得4%
所以我只係小注

慘

四叔對小股東幾好

佢隻恆發之前俾人沒收左條公路，公司冇生意，都keep住派息，1仙都冇減過。股東會仲有盒四季點心

12仲有新世界重建完嘅新商場

唔係17咩

係啵，發緊夢

如果香港都有app講股東會就好玩

之前萬邦，小輪都搞到上報

實際啲做好業務就夠
呢啲嘢錦上添花嘅啫

我之前買恆發就係為左食盒點心

同恆基同一日同一個場開股東會，一次去晒兩個

778 定823 ？打算長渣

12大把農地啦

12係好多農地 不過需要時間發展 到時又唔知開幾個會先批

如果一野爆晒出黎! 大家仲點儲貨?

如果佢維持到派息同十送一 我都會入手 不過唔知佢兩個仔點玩法

股價有升
每年派紅股
股息每年升

邊隻股有?

我都知佢好 不過我擔心四叔兩個仔點run呢盤生意啫 就好似誠哥果邊咁

咁誠哥兩個仔有廿幾年往績參考
四叔嗰邊唔熟

紅股嘥氣，同一個餅切多件

但如果每年股息唔減
就等如下一年收多一份息

升得返原來價格就得

exactly，紅股其實有攤薄效應

所以得恆基煤氣先送紅股有追捧

恒基每股派息每年都有得加，如果用收息角度睇算係表現唔錯

今年收1000股息，下年最少收1100，之後1210.......

就係8號仔

其實回購註銷有同樣嘅效果
好似823咁
而且重唔會攤薄
只要有一年佢收入下跌，咁多年積落既reputation就冇晒

無人敢保證兩個仔接手依然咁樣行落去 所以有所保留

係
隻長建李嘉誠都好驕傲話對小股東好，派息增長高。點知個仔接手左之後，每年派息加得丁屎咁多

所以點解我話回購註消好過紅股
送紅股如果有一次意外
咁多年黎送紅股既後遺症會出晒黎
但回購就冇呢個問題 (雖然會用左公司現金)

其實6823好有規律地調整，所以今次可能跌到某個位就入得手

你連wacc都講埋，大把人唔識

利申：剛剛追post，同你差唔多，都係香港REITs+高息股+美國etd/preferred share

屌 我開始供痕身佢先出6923
真係on99

preferred share 有冇邊隻靚

分享下冇咩所謂，反正講左都唔代表有人信
一模一樣，不過我有Ｄ買大折讓但派４％+-既港股
巴打係咪IB借緊USD?我諗緊轉唔轉JPY
1.5%真係好吸引，之前睇漏眼 24.6 冇買到隻PUK PRA 依家 26.76 重要除埋淨

等佢穿左12蚊先入

808幾年前買觀塘觀點中心單野可以睇得出管理層冇料到，連阿媽反對都唔知

利申：上年走哂808，改入435

435我最早 4.6已經儲
去到 $5.4果時見連5%都冇,本身有槓桿息差太細
最終換晒做808 果時有6.2%

股東大會嘅q&a先多料收。你可以睇睇太古新主席講過乜

四叔系股票最大危機係冇左四叔呢個icon，兩個阿仔登基改過往派息紅股政策

點樣睇得番
要番工去唔到

我加按層樓，所以我嘅risk free rate係mortgage link嘅rate

我估你搞亂左PUK-A和PUK-。PUK- 52 week low的確係$24.6。個段時間人心惶惶，個個都怕左fed加息。我近排都restructured我堆美國收息組合，清咁d太波動嘅股，換入波幅細d嘅股，揸得安心d。

Google幫到你

PUK-A 同 PUK PRA係同一隻黎架
我都一樣係用deposit-linked做risk free
btw 咁樣我地咪即係講埋出黎點計

我諗緊IB個margin轉唔轉借JPY,息口平好多
但要捱 exchange rate risk

有無得買futures hedge？
利申: 9up

有得買CFD,但咁咪即係越賭越大

官網有片

PUK-A = PUK PRA，但仲有一隻叫PUK-

加按息平過ib，諗唔到乜野理由用ib 槓桿

CFD 就唔好, 如果散戶都可以用future/forward hedge FX 就好

我有買開歐洲／日股，但冇理d exchange rate risk

我exposure唔大，算數

個理由就係我加按已經加到盡

歐洲同日本冇睇呀
反而坡妹有留意,但都係冇出到手

有d transparent嘅公司好重視股東溝通，q&a section有文字記錄/甚至有片。我懶d，只係睇新聞留意到太古新主席講話。有太古股票嘅人值得留意。

唔夠你玩

依家整體槓桿大概 2倍，
個戶口長期冇錢,一有錢就買貨

玩開REITs就知香港選擇有限，都係要走去新加坡，個邊選擇好多，但Exchange risk的確煩

但坡妹REITS例如MT系列,好多都比香港既高負債,折讓又細D
如果好似我咁本身有槓桿,再加埋佢個股權又高槓桿
隨時變overleverage, 雖則人地既YIELD都吸引好多

我都係得閒睇咗陣

個邊嘅REITs好進取，為左新收購經常借錢/供股。

我係你就考慮下新加坡REITs，始終你太集中香港磚頭

reits市場最大係日本…好似係
港 美 坡 日reits都有小小

如果買我就會借SGD黎買,但依家IB借SGD都 3.3%
唔想Naked玩坡REITS捱exchange
所以最近都係到買緊D非地產港女

日本reits係最大market
但都有最大既法律問題,你可以GOOGLE下「借地借家法」
因為呢條法例我先唔浪費時間睇日本REITS

亞洲最大既REITS MARKET 先正確

你講中我心中所想，我鍾意玩REITs (簡單易明，我認同starman揸REITs嘅原因)，玩得REITs肯定銀碼唔少，肯定要考慮exchange risk，但ib借坡紙又貴。搞到我隔山買牛去美國買ETD/preferred share。

完全正確,STARMAN成日比高登 / 連登仔屌離地,話唔WORK
但實質效果係點真係做過先知
隔山買牛風險一樣唔細,我控制到個注碼係 1 美: 10 港
IB借坡紙唔係淨係貴咁簡單,佢個RATE跳黎跳去嚇鳩死人

我借貸成本大約1.5％又覺得ok

借yen?
如果係我都諗緊轉唔轉YEN呀

我都有借yen用成壇野計所以同你集中睇坡子會有小小出入

咁低？yen？

diu......呢排大升，都未睇清就byebye

你講緊既應該係將利息除晒total asset而唔係total debt, 如果計cost of debt唔會1.5%吧?
我cost of debt做緊2.202%,計過如果USD loan轉晒 JPY, 會跌到 1.86% +-
如果你投資時用cost of fund

原來冇打晒出黎
如果你投資時用既cost of fund得1.5%,即係你全部yen loan?

日股收息有無股息稅

有。我d日股唔係for收息，所以對我影響唔大。

請問巴打買美國preferred share 係咪需要俾withholding tax? 打算買 CUSIP 38148BAD0

請問買日本reit 要不要俾稅？

Agree

Withholding tax有四個例外
1) trust based stock
2) 債卷，包括Exchange traded debt ETD
3) 非 US 公司
4) 派息入面既return of capital果部份

你呢隻goldman sachs唔係preference share黎喎
應該係bond黎，如果係bond就冇withholding tax

唔知，我冇買日本REITs

10%。日股股息好低，唔會買日股for收息

好貴啊全部都 想再入都冇位

冇咩嘢好入

想再補啲貨 用緊之前巴打教嘅rebalance方法

求指教 係咪即係溝貨

Google rebalancing investment就有

升咗咁高，回吐下好正常啫，如果你想跟大市，你入錯股了

有三注$ 現價入823 可以嗎

我見佢prospectus係咁寫
同埋個YTC咁高 應該都唔會係bond

808 希望跌到去 3.3 入貨

今日823咩事

又吹風第四季rate hike 了

What is rate hike

加指標利率

加息？

如果係優先股,goldman sach係美國公司要比足30%税喎

香港寬頻話要打減價戰
6823又可以重見10蚊價位

咁唔入住lu

係就好, 等接貨.
2年之前又係HKBN帶頭打CSL, 當時6823跌到9.XX.
個陣大大棍咁買, 而家睇番都嫌入得小

美國不加不減

aastock

牛牛有，加隻股票落watch list,幾時公佈，派息，除淨都有講

類似咁

[mem
ber][/member]

咪話aastock囉
佢app首頁有個業績公告日期同派息日期一次過睇晒

823 大上大落

短炒用

今日short咗

大陸放緊假，痕指700億成交都無

竟然

入市時機

1881

823 cls

6823穿左12
有冇人入

6823 人跌你又跌

友邦都冇你跌咁多

嘥彈藥，美帝俾五日時間中国，如果破局仲有得插

穿左12
遲下除埋淨
10蚊先再撈底啦

5g概念炒唔上
763，788都跌返落黎
6823跟跌好正常

堆reits好穩

潮退見到邊個冇著褲

上證穿3000

今朝仲諗住趁低撈多幾手
不過都係好事

6823根本仲有得跌，調整返去啦
分注入

入6823不如趁低入808/435好過

忍下手先，唔睇好港股
加到 25% 關稅好多中小企頂唔住
過埋送中條例，回到 25000 不是夢

好彩上個禮拜435到5.83走左轉，今個禮拜又回到最初的起點

我都諗任溝貨

435 778唔識跌咁
想入都冇得入

同意樓上
6823仲有排跌
香港寛頻又玩減價戰
應該10個幾撈得

啲貨仲係好貴

823 防禦力 max 跌1000點都冇機會入

揸緊嘅放唔放好

我揀咗月供慢慢儲

405，778，808，2638好多大戶追入
435就一堆老散入貨
6823就被人放貨
睇黎星期五真係黎料

話就話放貨, 個價硬到

硬

6823 搞乜

好穩喎

跌咗少少姐

想入823

成95好難入

咁都係，不過星期五就唔知了

月供6823定2628好

其實消息喺一出甚至未出嗰時已經反映咗

供內險點解唔供平保

我估佢打錯2638

係 2638先岩 仲有望緊隻1270 都有6里息 點睇

6823硬到

778 企得好硬 跌市升

$12入咗兩手6823 好似太衝動

Local 穩健

cls

回左好多啦

2隻電都唔好供
供778

6823感覺係靠個派息硬撐
派完應該

好勁
跌成千點仲可以新高企硬
好多避險資金

外電：中國準備向美國加徵報復性關稅

點解咁多人趕住交學費

2638棄子就無謂，唔會再有咩增長
1270無留意開，等其他清解答

778

823 硬到

新手一名 乜都唔識 2個星期前睇連登試買2手778 由9.7升到10.3連登仔好野

跟隔離d post 升得仲快啦

778 month low 係 $9.91，你點樣喺兩個星期前 $9.7 買

2778

想搵位入都唔得

昨日見過6.5 樓下

市跌reits又要升

隻435硬淨到搵唔到位溝

入多 3手 808

入多左5手808

有無#1883 巴打
依幾日發生咩事

愈跌愈買

關唔關事 諗唔透

係咪代表個餅大咗所以每人分少咗？

click 入去睇，大部份 行使價 發行價 都係～$2.5
aastock & HKEX 都有得睇
一齊研究下

好硬，大把人買reits避險

跌 我個人嚟講唔太驚，反正有cash, 愈跌愈買，都係 for 長揸

只係想八卦下發生咩事

雖然唔知你咩理由買，但購股東股權呢樣野不嬲都唔係咩好野黎

再睇番財表，睇怕你有排捱
佢批出既購股權總數就咁睇都3億貨

再睇埋佢既上限係已發出總數既10%
佢發行股數3,651,425,882
淨係就咁計potential攤薄效應已經最少要將個enterprise value打番個9折

重未計算佢係一間曾經供過股既股票
如果有啲咩事，突然又話要供股
淨係個灘簿效應已經玩死你

3, 5, 808, 2638, 6823我愛股
之前玩細價股中資股蝕到入肉
家下修心養性玩返收息股
40萬資金年收3萬

咁多？

Leveraged? 好早買？

怕咩

等睇今日高開低收

認真你便輸了，連登仔無限金錢，會答你長揸唔驚，越跌越買。

冇所謂啦，佢問我答
聽咪聽唔聽咪當我鳩up

我一路都認為如果睇得中股票，所謂既長線投資係應該幾年以上
如果唔係套息交易 / 價值投資根本睇唔到效果
如果呢幾年中途有波幅係好正常，亦都係機會儲貨
但如果隻股票本身會搞呢啲購股權 / 配股權 / 供股
咁就真係要睇下果隻股票既折讓係咪真係大到你值得去受呢個風險

利申: 超長線越跌越買，每月派息多過人工

有無投資非港元資產？我已經 target 緊 HKD asset 只 keep 50%，不過應該要一至兩年先砌得到。

Us corp bond / preference share

用左兩，三年入
3號有8600股，平均15至16蚊，每年收到15000元紅股加息，隔一年後又升返除凈前價位
6823有6000股，10.1蚊

11.78

6823預會穿11蚊啦
之前靠息死撐

6823穿12係因為今日除淨啫

6823 準備上番12蚊啦

想請教下
如果想入6823長線投資 咩價位會比較合理？

不問價入

現價入部份
再趺再入

煤氣逆市大升
係咪痴撚線

Thanks

避險股

823

808

12 蚊樓下

405跌到呢

逆市都升就算啦
仲要今日除淨

823係咪唔識跌

渣住20手如何部署

大戶

買405應該諗方法開張對沖人仔的contract

我得兩手🤣收息算 有錢諗住掃435算

435 息比 778 808 低，點解選435既

個市仍然好多水，轉曬倉去reits 同公用股

領展仲要大升

808落返3.3得唔得
想入貨

823 778冇得輸

好後悔9.8嗰陣無買778

100蚊下面唔買823
遲早實後悔
港式股皇
咩qq, 平保都要行埋一邊

買股邊有得後悔呢樣野
Reits玩法好簡單。正正經經自己接受到岩息就入。唔好理股價

我就對823一般興趣

我覺得佢最值錢係啲屋村商場仔，點知賣下一堆賣下又一堆，加上佢買唔少大陸場...

405 5.42 放撚哂
想等6823再落D再入貨，點知都係照升

你有無親身去睇過 佢賣果d係咩場黎？

大部分死場 零人流 都可以溢價賣wor ching

你搵返啲新聞報道先
有啲場連車位賣，新買家淨係拆散車位賣已經收回成本，個堆商鋪等於0成本

零成本但係慳返管理費維修費 邊個賺邊個蝕邊個知

你講緊邊個慳返管理費

我幾年前公司要做份領展既report,佢所有場我都去過

之前買落823就唔洗理繼續hold
而家買823就諗清楚究竟買佢係為左收息增加現金流
定為佢資產優質博佢再升值
坦白講如果係後者咁點解唔直接買16呢類有咁多靚場既地產股。823低過3.5厘真係唔吸引。寧願買其他呢隻等下
利申。本身49蚊有1000股。唔會再加或減

435硬能到

剩係將收到股息再投資，有複式效應

16呢十幾年，股價升幅比12同66 都少好多，16咁優質，唔明點解佢股價升唔起

我9.8放晒

一有錢就買778，當儲錢

成舊錢換晒做808
收晒2邊息
點知808彈唔起

唔知點解808唔彈，息率都高過 778，435

市場對Office悲觀d掛？

其實雖然長遠九龍東前景唔錯，但短線供應過剩

今日除淨...

持夠硬

希望沖上去13

暫時未睇到有咩上升動力...
流動業務就快又有價格戰 virtual bank應該price-in咗

係, 我都覺佢都仲keep到12算係咁, 希望佢暫時係度頂住
過左減價戰+ virtual bank 如有好消息再上
今早11.8仲諗緊好唔好買多小小
最後買左大笨象 收息算

請教點計會穿 $11?
今朝想入啲, 點知唔使一陣就彈返上 $12, 吹脹

有冇人有留意435？

呢隻 REITS 近年幾進取

點樣進取？

希望四叔退休前都搵啲野益下陽光

前幾年老闆俾人拉?

你指同創興買左幢商廈?

留明
6823 10手年幾前9.5入

我自己睇法
1. 823過往租金同私人市場爭段距離 加租空間多。所以股價反映佢加租空間。 而家都仲有但開始放緩先要搵大陸投資
2 .16盈利派息年年升。過往息率如果你響3.5-4厘買入回報其實唔錯。 只係好多時炒左上去。2007年16都炒過上130up. 當時息既回報只有1.x%. 所以地產股唔好盲目買入。睇住息率買入穩陣d
3. 16近年轉打防守做多左租務。租金收入同盈利已佔左一半收入。感覺隱陣過以前

買reits我睇現金流多d. 升值其次 823只係覺得兩厘息再追入唔太值

我主要睇佢哋加唔加到租
好似之前823成功將平價場變成中價場，商鋪組合都冇咁cheap
佢好多翻新既工程的確係有效

唔只，好多商場轉左佢做管理，生猛左

超硬

咩料
大市升佢就升
大市跌佢唔識跌

慢慢等

而家應未係時候?好多隻都升到唔敢入

個人覺得合理價 唔高又唔低

有錢就買

當儲錢買物業收租

望住個yield黎買係可以
之前我都回報類似既問題
淨睇yield好容易睇漏野
例如負債情況, price to book同派息比率等等
個mechanism其實應該係要睇番自己既wacc / cost of fund ，再對判斷呢個yield值唔值搏
其實情況類似買一隻perpectual bond
不過reits係有discount (PB ratio <1)，
個PB ratio都影響緊到底你想買果隻reits對比其他reits係領先定落後
簡單黎講，如果同樣yield，負債一樣
A PB 0.6
B PB 0.7
咁梗係買A啦
唔係咁簡單話有幾厘息就gogogo，好多野應該要去自己留意
上面我講既都只係基本野

同埋要睇本身物業質素

yes，重有太多可以睇隱藏價值etc
但我想講既重點係，淨睇yield買好易中招
市面上大把野係高yield低能

謝指教，你係自己慢慢研究的?定係有書教呢方面智識?

reits都睇少好多嘢 至少派息比率有規管
其他股 尤其是玩財技嗰啲 唔睇清楚真係中伏

blog,書,讀書時學,有人教

有人講緊，但佢講既野只係部份正確
派息唔係 100% Return of capital
可以係 100% capital gain 0% roc
都可以係 0% CG 100% ROC
呢個就要睇你自己點分析

其實reit 同地産股如12，16，17點比？息口只差一厘

佢哋收入相對無咁穩定

睇怕我都係太直必，做番cd rom笑下算

恆指反覆向下格局，長揸唔會而家買。

ibond 4231跌到99.35，一通買大量貨都好平，其他行就唔抵

上個月頭做咗特價
5.6-5.7範圍上上落落

要計埋ACCRUED INTEREST

佢嘅特價真係平好少

同恆指嘅關係

仆街 手多多高位入左0215
依家跌到hihi咁點算
新手上路 求各位師兄比意見

435 vs 778 邊隻好d

點解，我幾鐘意睇你留言

仲有冇第二啲bond係有上市

睇你想買咩物業

恆指長期跌你認為 REITS 唔會跌？active fund 要 keep REITs 喺返某個 ratio 都要沽啦。

如果恆指真係長期跌 到時大把野平/抵買過reits,結果都係唔會買

你睇隔離個收息股POST
幾多人連capital gain 同 return of capital都分唔到
重點討論落去?
即係如果唔識既,虛心問/學咪ok,錯左又要撐
咁我講黎做咩,如果淨係give,冇take既話,對我又冇so

上連登，勿認真，完。

美股一大堆 bond etf，港股來來去去都係中国債

我錯鳥
依家重係個個諗住大時代,每日10%上落
本身同好多FD都講過無數"面對現實啦"、"比心機學下分析啦"既說話
最終都係耳邊風,個個望住個圖幾分鐘就以為掂,搵到食
冇得救架喇

最少有我識欣賞

不過小弟能力不足，give唔到d乜出嚟

778真係幾勁。我新接觸股票睇post跟各巴打買9.95個時買左一手。跌市又升。升市又升。同823一樣咁

778升多格就破頂

而家買4231計息用2.43厘
如果公佈利息少過呢個數有機會賺本金蝕息

早排9.9x個陣我問係咪時候入得，跟著個個話仲會跌唔好住

215????

年頭真係穿左9

裝睡嘅人永遠叫唔醒

逃犯條例今日西環吹雞，過埋唔知再走幾多資金，而家唔係亂買 HKD asset 嘅時候。我而家 prefer 買美股多過港股，港股暫時 keep 月供算，唔會一手手買，除非跌到好殘。

單係100-99.35 , 大量買計返年率起碼7% , 你現在做1個月定期得好少 , -BOND RISK FEE , 但當然大量買要考慮手續費

RISK FREE 才對

買哂

次次買到低位就唔使上連登啦

究竟巴打你知唔知咩係accrued interest?

哇, 成7厘咁多, 等我即刻按左層樓ALL IN先

你買時要俾息對家
而家係2.43厘。要俾5個月對家
一手= 243*5/12 =101
如果佢公佈最新派息係得1.5厘（純假設）
你到期收150*6/12= 75
變相息要蝕26
本賺65。淨賺39
當然加派息就變賺

好明顯佢唔知

應該調轉計
以2.43%計, accrued interest = 2.43/12*5 = 1.0125
現價99.35+1.0125 = 100.3625
即係而家溢價0.3625

正解
但準確既應該用日計

你俾對家嘅利息係收得返
當俾左5個月息賣家
但你係佢派半年息收足6個月

如果佢公佈最新派息係得1.5厘 , 依個假設不會發生 , 點都有2.2%啦

仲有你要俾5個月息人 , 到期又咪收返6個月

咁都要收返嗰六個月夠填數先得嘅

2月3月都通脹2.1％
有心買自己計計
睇唔到點解佢派息一下要跌落1.5％

通賬幾多上統計處自己看 , 6月5日已公佈最後派息 , 1.5% , 你咪發下夢 , 好快就知啦

778呢兩個禮拜做咩升得咁勁

咁講喇，呢啲產品正式啲基金都搶到無哂水位
無喇喇放出嚟，接火棒機會都唔細

我9up俾個例子解釋下accrued interest. 唔洗咁認真

Same as 823

所以大部份active fund都跑輸指數ETF

778上左新高
10.44

778成日陰d陰d上新高。唔似823咁一日抽升上去

in 778 we trust

778 d商埸算不算優質

睇你同咩比 ，我覺得同823 差唔多 ，講優質一定16

16 肯折個 REITS 上市就正

難d 佢要靠租務收入 派息

除非好似誠哥咁賣嘢套現去外國
唔係無喇喇做咩要賣啲靚場

可能大股東覺得賺夠啦 益大家

16 好貴

瑞士山區肺?

誠哥係一心走出去
如果公司唔財困(2778)、大股東無打算撤資(778)
但無喇喇變賣睇落優質嘅資產
一定係有心同大眾分享利潤，回饋社會

當年我60蚊開始供領展，高登仔都話貴

778
賺息賺價

778 媽媽今日我好感動

新手留名學野
月供緊823 2778
435 一儲夠錢就入一手 慢慢儲貨

後悔入得太少

岩岩學投資
想問問大家我呢個組合好唔好
都係大路穩陣野
5
435
778
823
3
2638

之前買落都要諗下走，乜都未買就不如買美股，逃犯條例一過香港 endgame。

3年高

其實係歷史高

早兩日10.3放左 好想死

顛左咁升

新823

778 升到有d驚
不過唔好比佢停 繼續升

778 好恐怖...大戶好似不問價狂掃咁...

唔好再升 有d唔理性

823上60$夠唔理性啦，上70$夠唔理性啦，80$夠唔理性啦，90$夠唔理性啦，理性係咩黎架

你地778 同 823 有幾多股？

當儲錢 扑暈自己

0股 823
但778就

都重有D野可以買下既

走左1/3 778 遲下再買

正路

係都808先啦

咪一早升左囉 自己睇息率 778先係追落後果隻

兩隻輪流升

係778之前偏弱姐計近幾年435強過778
唔通808之後升番10%又話佢好強咩

778=823=435

823 > 778 = 435

778咁升法 唔知幾時入好。
我諗緊10.8都照去了

778定係823好

傾向想要多D Cash Flow -> 778
傾向想要多D 成長性 -> 823

無傾向 -> 兩隻買晒

435呢個位妹咁耐，儲緊力了

有冇巴打提實貨收息
其實洗唔洗去交印花稅
如果唔洗我諗住郵寄過户慳好多時間

拎左實貨都要去過戶處轉名俾錢

215 跌夠入得未

我知…所以話郵寄過户
但有d話要打釐印
又有人話唔洗錢打但要都要去稅務局6號窗
又有話自己同名唔洗打

我太耐都唔記得點整 打去問下間行好d

自己名唔使打厘印，直接去過戶處

巴打睇黎你實貨有成千萬喎
如果唔係點會有呢個念頭?

唔該晒

1881搞咩咁強

1881 435 823

435 fans club

升到傻左

無啦啦做咩爆升

上幾日d巴打先話佢唔郁就$6啦

隻823做咩食左春藥 93蚊放左 好想死

435俾連燈仔吹上左
奇蹟

多謝四叔

435 6蚊gogogo

之前仲有人話咩RSI點點點，點知隻隻橫行完再破頂

寶恒中心裝修緊

而家個個渣reits無人肯沽貨
貨源歸邊歸晒去連燈仔度

reits同普通股票唔同。個市係咁跌reits輪流破新高

435 係連燈愛股

係時間走

睇下QQ

Reits指數都破頂了

唔好呀

通常連登愛股...

435 俾d力上6蚊

屌你老母435幾時先回調

5.8
5.6
妹咗2次，算特價架啦

回調咪又唔敢買

利伸：想買就買，一路買

升去6.5 回番去6.3俾大家買lor好無

你點知我回調唔敢買呢

435成堆大股東係哂沈門
可以去開Party

哇435傻撚左

屌早d揸435,今日爆發

435 6.04

唔傻喎
778業績唔係標青 未期息又減派息 但都係咁升 升到冇BRAKE 好睇唔過眼
根本差過435 但大戶又不問價狂入
而家435升上來先正路

痴線。一日升左一年股息
連燈仔唔好炒爆隻野啦

好彩上個月5.65跟啤巴入左

呢隻有買貴冇買錯

老散合體扮大芋

6蚊停一停 儲力一陣又爆升

778上年賣野還左債。桿槓少左。如無意外今年派息會升番的
435 有物業未有租收。今年回復正常都會分派上升
質素 435>778
所以778息率高過435。0.4%左右

你再燈一燈就繼續升

笑死

435 d 貨被連燈仔買乾咗

行的士哥條路 不問價入435

屌 435諗住再入

依家4.5厘都冇

過往七年 435 Dividend Growth Rate 大約 6.64%
假設9月份加派 7% 即 0.139 * 1.07 = 0.14873
比夠齊頭 0.15, 加埋中期 0.132 (上期 0.126, 其實只係升 4.8%)
即 (0.15+0.132)/6.05 = 4.66% YIELD
如果唔咁樂覲,按 4.8% 計
(0.139*1.048+0.132)/6.05 = 4.59%
我覺得已經Price in 左了

＊Private Bank / Private Client 既拆息一路由高回緊落黎，回左好多日
呢幾日好多人借錢買野套息
利申：冇貨

冇位再入

Reits全部都搶貴晒
仲記得果陣入435同778第一注都有6厘幾。823 4厘幾
而家息率上升根本追唔上股價
亦係市場對呢類資產覺得安全d既反映
所以升突晒唔出奇

冇錯呀,我第一注買果時個YIELD都係6厘+-
隻1270成9厘幾添
我見到上面有巴打話買黎係期望佢增加派息
所以先講話其實已經PRICE IN左
買之前要諗清楚自己既rationale,
計清楚數先做決定好D

今朝$5.86 放左435 就爆升，燈到

個市都冇咩好入 仲放

435 長期投資不會賣，學習煤氣死忠

成堆蟹貨咁囉，388、5、6

12.45 賣晒778比你

但係435今年有幾座野翻新，未必會上升太多

瘋了 都瘋了

持有6手435
諗梗好無等股災先再加